記憶中的香港

代朋友出

小時候，中文課本教識我孔融讓梨；健教課本教我地要守望相助；學校教我地要互助互愛。讓坐同扶阿婆過馬路係生活常態，係街執到銀包會拎執警局，因為我地明白大家都係搵2餐。當然都會有人打家劫舍，一樣會有罪犯，但係唔會因爲怕有人碰瓷而袖手旁觀。

社會氛圍和諧安穩。我地知道隔離屋住緊咩人，夜晚訓覺可以唔關門都唔會怕，有時會問隔離屋借野，甚至一班小朋友去其中一家玩都冇問題。人與人之間有信任，而唔係互相猜忌。

當時大部分人都係住公屋，唔係咁人住得起私樓，人人有屋住。好多人想向上游買樓，但冇乜人會擔心冇屋住。

為左搵食，大家都努力工作，好多父母寧願打幾份工都唔願意攞綜緩，雖然會冇乜時間見自己子女，但佢地覺得自己搵既錢洗得心安理得，先有意義，而綜緩係留俾真正有需要嘅人。

學校冇教我地政治相關既野，我地亦都冇乜民族主義，殖民地主義，我地只知道可以食得飽着得暖，有瓦遮頭，唔需要為將來而過於擔憂，因為有個愛香港人嘅政府。

生活雖然唔算好富裕，但我以生活係香港為榮。

回歸後一切都變哂，雖然我哋依然食得飽着得暖，一樣都可以叫有瓦遮頭，但係我哋做唔到安居樂業。人與人之間變得冷漠，笑容越來越少。政府同人民之間有隔膜，政府推行既措施唔再係以香港人利益為主，我地對將來從擔憂到失望再度絕望。

人地話，特區政府只係一個傀儡，並唔會真心實意去幫香港，特首只係一個扯線公仔，無論換幾多個都一樣。

其實邊個做特首對我來講都無所謂，只要佢係真心真意幫香港就得啦。

如果真。雙普選可以搵出呢個真心愛香港既政府，我會想試下。你會再次相信傀儡政府定係願意同我一齊去搵出呢個真心幫香港既政府？

如果要俾人白白迫死，我願意試一試。

我想回到以前安穩既香港，你願意嗎？

一個卑微嘅香港人上

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :